[{"id":0,"article":"Die Papaya ist ein exotischer Fruchtbaum aus Südamerika. Sie wird gerne verwendet in der Küche, weil sie sehr gesund ist und viele Vitamine enthält. Die Schale kann man nicht essen, aber die innere Frucht ist lecker und saftig. Man kann sie auch freeze-dryen oder in einem Smoothie verwenden.","questions":[{"question":"Woher kommt die Papaya?","answers":["Afrika","Südamerika","Europa"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was kann man nicht von der Schale essen?","answers":["Die innere Frucht","Die gesunde Vitamine","Die Schale"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie kann man die Papaya zubereiten?","answers":["Nur freeze-dryen","Nur in einem Smoothie verwenden","Freeze-dryen oder in einem Smoothie verwenden"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A1"},{"id":1,"article":"Kaffee ist ein beliebtes Getränk in vielen Ländern. Es wird aus Kaffeepulver oder Kaffebohnen hergestellt. Die ersten Kaffeestellungen stammen aus Äthiopien. Heute produziert die Welt mehr als 2,25 Milliarden Kilogramm Kaffee pro Jahr.","questions":[{"question":"Wo stammen die ersten Kaffeestellungen her?","answers":["Ägypten","Ethiopien","Indien"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viel Kilogramm Kaffee wird heute pro Jahr produziert?","answers":["2 Milliarden","1,5 Milliarden","2,25 Milliarden"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Woher werden Kaffeestellungen hergestellt?","answers":["aus Zuckerrüben","aus Kaffeepulver oder Kaffebohnen","aus Teeblättern"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":2,"article":"Die Suppe wird in Deutschland sehr beliebt. Sie ist ein traditionelles Gericht aus Kartoffeln, Hühnchen und Kräutern. Manchmal wird sie auch mit Käse serviert. In Österreich heißt diese Suppe \"Eintopf\". Die Rezepten variieren je nach Region.","questions":[{"question":"Wofür ist die Suppe in Deutschland sehr bekannt?","answers":["Für ihre exotischen Zutaten","Für ihre Tradition und Vielfalt an Rezepten","Für ihre einfache Zubereitung"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Zutat kann manchmal zu der Suppe serviert werden?","answers":["Kartoffeln","Hühnchen","Käse"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie nennt man diese Suppe in Österreich?","answers":["Eintopf","Suppe","Gulasch"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A1"},{"id":3,"article":"Die Backe des Kuchens ist sehr wichtig für die Ernährung. Man kann viele verschiedenen Gerichte backen wie zum Beispiel Brot, Brötchen oder auch Gebäck. Ein interessantes Fakt ist, dass der Backofen vor 2000 Jahren erstmals erfunden wurde.","questions":[{"question":"Wann wurde der Backofen erstmals erfunden?","answers":["200 Jahre vor Christus","2000 Jahre vor Christus","2 Jahrhunderte vor Christus"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele verschiedene Gerichte kann man backen?","answers":["Einige","Viele","Nur Brot"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist ein interessantes Fakt über den Backofen?","answers":["Er wurde nur in Deutschland erfunden","Der Backofen wurde erst vor 2 Jahrhunderten erfunden","Der Backofen wurde vor 2000 Jahren erstmals erfunden"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A1"},{"id":4,"article":"Die Kartoffeln sind die wichtigsten Lebensmittel auf der Welt. Sie enthalten viele Vitamine und Mineralien. Einige Jahre lang war die Kartoffel das Hauptnahrungsmittel in Europa. Heute essen wir sie oft zu verschiedenen Gerichten wie zum Beispiel Pommes frites oder Kartoffelpüree.","questions":[{"question":"Was enthalten Kartoffeln?","answers":["Vitamine und Mineralien","Säure und Kohlenstoff","Wasser und Eisen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Warum war die Kartoffel einst Hauptnahrungsmittel in Europa?","answers":["Weil sie gut schmeckt","Einige Jahre lang war sie das wichtigste Lebensmittel","Sie enthält viele Vitamine und Mineralien"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"In welchen Gerichten essen wir Kartoffeln oft?","answers":["Nur zu Kartoffelpüree","Zum Beispiel Pommes frites oder Kartoffelpüree","Nur zum Backen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":5,"article":"Die Erfindung des Backofens geht auf das Jahr 1922 zurück. Der deutsche Ingenieur Gustav Fock entwickelte den ersten Backofen mit Heißluftsystem. Dieser revolutionierte die Kochkunst und ermöglichte es, bei jedem Wetter leckere Gerichte zuzubereiten.","questions":[{"question":"Wer entwickelte den ersten Backofen mit Heißluftsystem?","answers":["Gustav Fock","Max Mustermann","Hans Hülse"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"In welchem Jahr ging die Erfindung des Backofens zurück?","answers":["1921","1922","1935"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches Wetter ermöglichte es, nach Gustav Fock, leckere Gerichte zuzubereiten?","answers":["Nur bei Regen","Beim Schnee","Bei jedem Wetter"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"A1"},{"id":6,"article":"Die Banane ist ein leckeres Gemüse, das in vielen Ländern gerne gegessen wird. Es ist reich an Vitaminen und Kalorienarm. In Deutschland gibt es viele verschiedene Sorten von Bananen, wie die Cavendisch oder die Williams. Man kann sie roh essen oder zu Kuchen verwenden.","questions":[{"question":"Welche Sorten von Bananen gibt es in Deutschland?","answers":["Cavendisch, Williams","Cavendisch oder Banana","Banana, Williams"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie kann man Bananen essen?","answers":["Nur roh","Roh oder zu Kuchen","Nur zu Kuchen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Eigenschaft haben Bananen?","answers":["Sie sind kalorienreich und vitaminarm","Sie sind reich an Vitaminen und Kalorienarm","Sie sind kalorienarm und vitaminreich"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":7,"article":"Die Erfindung des Backpulvers ist ein wichtiger Schritt in der Geschichte des Kochens. Es ermöglicht es uns, schnell und leicht Brot zu backen. Der englische Chemiker Alfred Bird erfand das Backpulver 1843. Seither wird es weltweit verwendet.","questions":[{"question":"Wer erfand das Backpulver?","answers":["Alfred Bird","Hans Müller","Kurt Schneider"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"In welchem Jahr wurde das Backpulver erfunden?","answers":["1842","1843","1854"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wofür wird das Backpulver verwendet?","answers":["Zum Kochen von Gemüse","Zum Backen von Brot","Zum Zubereiten von Salaten"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":8,"article":"Die Bananen sind die drittgrößte Fruchtart auf der Welt. Jährlich werden über 100 Millionen Tonnen Bananen produziert. Die meisten Bananen kommen aus Südamerika und Afrika. Es gibt verschiedene Arten von Bananen, wie die Cavendish-Bananen, die die meisten Menschen kennen. Sie sind gut für den menschlichen Körper, da sie reich an Vitaminen und Mineralien sind.","questions":[{"question":"Wo werden die meisten Bananen produziert?","answers":["Asien","Südamerika und Afrika","Europa"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wofür sind Cavendish-Bananen gut für den menschlichen Körper?","answers":["Sie enthalten zu viel Cholesterin","Sie sind reich an Vitaminen und Mineralien","Sie sind nicht essbar"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wieviel Tonnen Bananen werden jährlich produziert?","answers":["50 Millionen Tonnen","100 Millionen Tonnen","150 Millionen Tonnen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":9,"article":"Die Kartoffeln sind die wichtigsten Zutaten im Kochen. Sie enthalten viele Vitamine und Mineralstoffe. Einmal pro Woche Kartoffeln zu essen kann das Risiko von Krebserkrankungen senken. Deshalb ist es wichtig, Kartoffeln regelmäßig in die Ernährung aufzunehmen.","questions":[{"question":"Worum handelt es sich bei Kartoffeln?","answers":["Vitamine und Mineralstoffe","Nahrungsmittel","Krebserkrankungen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was kann regelmäßiger Essens von Kartoffeln erreichen?","answers":["Das Risiko von Krebserkrankungen erhöhen","Das Risiko von Krebserkrankungen senken","Kein Einfluss auf das Risiko von Krebserkrankungen"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Warum ist es wichtig, Kartoffeln regelmäßig in die Ernährung aufzunehmen?","answers":["Weil sie viele Vitamine und Mineralstoffe enthalten","Weil sie das Risiko von Krebserkrankungen senken","Weil sie leicht zu kochen sind"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":10,"article":"Die Kartoffeln sind die wichtigsten Nahrungsmittel in Deutschland. Pro Jahr werden etwa 2,5 Millionen Tonnen Kartoffeln produziert. Ein Viertel davon wird für den Export verwendet. Die restlichen Kartoffeln werden direkt an die Verbraucher verkauft oder zu verschiedenen Erzeugnissen verarbeitet wie z.B. Pommes frites, Kartoffelpüree oder Kartoffelkäulchen.","questions":[{"question":"Wie viel Tonnen Kartoffeln werden pro Jahr in Deutschland produziert?","answers":["1 Million","2,5 Millionen","5 Millionen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Kartoffeln werden direkt an die Verbraucher verkauft oder verarbeitet?","answers":["Ein Viertel","Die restlichen","Alle"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wozu wird ein Viertel der produzierten Kartoffeln verwendet?","answers":["Zur direkten Vermarktung an die Verbraucher","Für den Export","Zur Verarbeitung in verschiedenen Erzeugnissen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":11,"article":"Die Kaffeebohne ist eine einzigartige Frucht. Sie stammt aus Südamerika und wird seit Jahrhunderten angebaut. Es gibt mehrere Arten von Kaffeebohnen, wie zum Beispiel Arabica und Robusta. Die Bohnen werden nach der Ernte geröstet, um das Aroma freizusetzen. Dann können sie gemahlen oder direkt verwendet werden.","questions":[{"question":"Wo stammt die Kaffeebohne her?","answers":["Asien","Südamerika","Afrika"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie werden die Bohnen nach der Ernte verwendet?","answers":["Sie werden entsorgt","Sie werden geröstet, um das Aroma freizusetzen","Sie werden direkt verwendet"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie heißen einige Arten von Kaffeebohnen?","answers":["Arabica und Robusta","Café und Espresso","Kaffee und Tee"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A1"},{"id":12,"article":"Die Paprika ist ein wichtiger Bestandteil vieler Gerichte. Sie stammt aus Südamerika und wird heute auf der ganzen Welt angebaut. Die rote Paprika ist am bekanntesten, aber es gibt auch grüne und gelbe Sorten. Paprika enthält viele Vitamine und Mineralstoffe. Sie schmeckt leicht pfeffrig und wird oft in Suppen, Salaten und Gerichten verwendet.","questions":[{"question":"Wohin stammt die Paprika?","answers":["Asien","Südamerika","Europa"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Farbe hat die am bekanntesten Paprika-Sorte?","answers":["grün","gelb","rot"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wofür wird die Paprika oft verwendet?","answers":["in der Chemie","in Suppen, Salaten und Gerichten","als Dekoration"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":13,"article":"Ich esse jeden Tag ein Stück Käsekuchen. Es ist sehr lecker! Er wird aus Butter, Zucker und Eiern gemacht. Die Mischung wird dann in einem Backofen bei 180 Grad Celsius gebacken. Nach 30 Minuten ist er fertig. Ich mag ihn mit einer Tasse Tee.","questions":[{"question":"Was wird in dem Backofen gebacken?","answers":["Kaffee","Butter, Zucker und Eiern","Tee"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wann ist der Käsekuchen nach dem Backen fertig?","answers":["15 Minuten","30 Minuten","45 Minuten"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was trinkt der Autor gerne mit dem Käsekuchen?","answers":["Kaffee","Tee","Schorle"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":14,"article":"Die Eier sind ein wichtiger Bestandteil vieler Gerichte. Sie enthalten viele Nährstoffe wie Protein und Vitamin D. Einige Tatsachen über Eier: Es gibt etwa 300 verschiedene Arten von Eiern auf der Welt, die unterschiedlich in Größe und Form aussehen. In Deutschland produzieren wir jährlich etwa 1,4 Milliarden Eier.","questions":[{"question":"Wie viele verschiedene Arten von Eiern gibt es auf der Welt?","answers":["200","300","400"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"In welchem Land produzieren wir jährlich etwa welche Menge Eier?","answers":["Frankreich, 100 Millionen","Deutschland, 1,4 Milliarden","Italien, 500.000"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Vitamine enthalten Eier?","answers":["Vitamin C, Vitamin B","Protein und Vitamin D","Vitamin A, Vitamin E"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":15,"article":"Küche ist eine wichtige Räumlichkeit in jedem Haus. Sie ist das Herz des Essens und der Nahrungszubereitung. Das Kochen ist ein wichtiger Teil unseres Lebens. Jeder kann kochen, egal ob man jung oder alt ist. Es gibt viele verschiedenen Arten von Gerichten, die man zubereiten kann. Einige sind traditionelle Rezepte aus verschiedenen Ländern, andere sind neue Ideen, die man findet.","questions":[{"question":"Was ist die Küche in einem Haus?","answers":["Ein Schlafzimmer","Ein Wohnzimmer","Das Herz des Essens und der Nahrungszubereitung"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Kann nur man bestimmten Alter kochen?","answers":["Ja","Nein","Vielleicht"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was gibt es viele verschiedene Arten von?","answers":["Gerichten","Rezepten","Ländern"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A1"},{"id":16,"article":"Die Kartoffeln sind die zweithäufigste Ernährungskomponente auf der Welt. Sie werden in vielen verschiedenen Rezepten verwendet, wie z.B. Pommes frites oder Kartoffelpüree. In Deutschland gibt es etwa 300 verschiedene Kartoffelsorten.","questions":[{"question":"Wie viele verschiedene Kartoffelsorten gibt es in Deutschland?","answers":["100","200","300"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welche Rezepte werden Kartoffeln oft verwendet?","answers":["Kartoffelpüree oder Bratwurst","Pommes frites oder Kartoffelpüree","Kartoffelsalat oder Grilled Cheese"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Nahrungskomponente sind Kartoffeln auf der Welt?","answers":["Erste","Zweit","Dritte"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":17,"article":"Die Bananen sind gut für die Gesundheit. Sie enthalten viele Vitamine und Mineralien. Deshalb gibt es in vielen Ländern viel Bananenproduktion. In Thailand gibt es zum Beispiel sehr viel Bananenanbaugebiet. Die Bananen werden dann exportiert oder verkauft auf Märkten.","questions":[{"question":"In welchen Ländern gibt es viel Bananenproduktion?","answers":["Deutschland","Thailand","Frankreich"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was enthalten die Bananen?","answers":["Vitamine und Mineralien","Schwarze Punkte","Gelbe Streifen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wohin werden die Bananen in Thailand exportiert oder verkauft?","answers":["In andere Länder","Auf Märkten","Nur in Deutschland"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":18,"article":"Die Bohnen sind die zweitgrößte Nahrung für die Weltbevölkerung. Ein Viertel aller Ernteprodukte wird für die Produktion von Kaffee und Tee verwendet. Die Menschen in Deutschland essen durchschnittlich 12,5 Kilogramm Bohnen pro Jahr.","questions":[{"question":"Wie viel Prozent aller Ernteprodukte werden für die Produktion von Kaffee und Tee verwendet?","answers":["Ein Drittel","Ein Viertel","Zwei Drittel"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Kilogramm Bohnen essen Menschen in Deutschland durchschnittlich pro Jahr?","answers":["10","12,5","15"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Nahrung ist die größte für die Weltbevölkerung?","answers":["Bohnen","Kaffee","Tee"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"A1"},{"id":19,"article":"Die Kartoffeln werden am besten bei 180 Grad Celsius gebacken, damit sie schön kräftig sind. Einmal pro Woche Backen hilft gegen Übelkeit. Deshalb backe ich jeden Freitag Abend KARTOFFELN für meine Familie. Es ist ein einfaches Rezept und man kann es leicht ausprobieren.","questions":[{"question":"Wann backt der Autor die Kartoffeln?","answers":["Jeden Montag Abend","Jeden Freitag Abend","Jeden Dienstag Morgen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum hilft es, Kartoffeln einmal pro Woche zu backen?","answers":["Es hilft gegen Übelkeit","Es hilft bei der Verdauung","Es hilft bei der Stärkung"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viele Grade Celsius werden die Kartoffeln gebacken?","answers":["150 Grad Celsius","180 Grad Celsius","200 Grad Celsius"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":20,"article":"Die Bananen sind reif für den Verzehr. Sie wachsen auf Bäumen und werden von Menschen geerntet. In Deutschland wird jährlich ein Viertel Million Tonnen Bananen konsumiert. Die meisten kommen aus Costa Rica, Ecuador und Philippinen. Es gibt verschiedene Sorten: die Grüne, die Gelbe und die Schwarze. Die Grüne ist die am häufigsten konsumierte Sorte.","questions":[{"question":"Wo wachsen Bananen?","answers":["In Deutschland","Auf Bäumen","Im Regal"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wo kommen die meisten Bananen aus?","answers":["Deutschland","Costa Rica, Ecuador und Philippinen","Frankreich"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Sorte von Banane wird am häufigsten konsumiert?","answers":["Die Gelbe","Die Grüne","Die Schwarze"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":21,"article":"Die Nahrungsmittelkette ist sehr lang. Ein Kartoffelbaum benötigt etwa 40 Tage bis zum Erwachen der ersten Blätter nach dem Anbau. Die Kartoffeln werden dann in 70-80 Tage reif. Es gibt mehr als 4000 Sorten von Kartoffeln weltweit.","questions":[{"question":"Wie lange benötigt ein Kartoffelbaum, bis die ersten Blätter nach dem Anbau erscheinen?","answers":["20","40","60"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"In welchem Zeitrahmen reifen die Kartoffeln?","answers":["50-60 Tage","70-80 Tage","90-100 Tage"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Sorten von Kartoffeln gibt es weltweit?","answers":["2,000","4,000","6,000"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":22,"article":"Frische Tomaten wachsen in der Nähe des Mittelmeers. Der Hauptanbau findet sich in Spanien und Italien. Die Erntezeit dauert von Juni bis Oktober. In diesem Zeitraum sind die Früchte reif und schmecken besonders gut.","questions":[{"question":"Wo findet sich der Hauptanbau von Frische Tomaten?","answers":["Spanien","Italien","Deutschland"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"In welchem Zeitraum sind die Früchte reif?","answers":["Mai bis Juli","Juni bis Oktober","November bis Dezember"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie lange dauert die Erntezeit von Frische Tomaten?","answers":["4 Monate","5 Monate","6 Monate"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},{"id":23,"article":"Die Kartoffel ist ein wichtiger Bestandteil vieler Gerichte. Sie enthält viel Vitamin C und Ballaststoffe. Im Jahr 2019 wurden in Deutschland über 3 Millionen Tonnen Kartoffeln produziert. Die meisten Kartoffeln kommen aus Schleswig-Holstein. Dort gibt es auch die größte Kartoffelproduktion der Welt.","questions":[{"question":"Woher kommen die meisten Kartoffeln?","answers":["Deutschland","Schleswig-Holstein","Frankreich"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viel Vitamin C enthält die Kartoffel?","answers":["Viel Vitamin A","Nichts Vitamin C","Viel Vitamin C"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"In welchem Jahr wurden in Deutschland über 3 Millionen Tonnen Kartoffeln produziert?","answers":["2018","2019","2020"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},]{"id":24,"article":"Die Kartoffeln sind die wichtigste Nahrungsmittel für Menschen in Deutschland. Jede Woche essen Deutsche etwa 150 kg Kartoffeln pro Kopf. Sie werden roh oder gegart verwendet. Die ältesten Kartoffeln wachsen im Andean-Hochland. Der Name \"Kartoffel\" stammt aus dem Lateinischen und bedeutet \"Erdball\".","questions":[{"question":"Wo wachsen die ältesten Kartoffeln?","answers":["Im Andean-Hochland","In Deutschland","Auf dem Mond"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was bedeutet der Name 'Kartoffel' auf Lateinisch?","answers":["Erdball","Kornblume","Sonne"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viel Kartoffeln essen Deutsche pro Woche?","answers":["100 kg","150 kg","200 kg"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"A1"},